\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[T1]{polski}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}

\setlength{\textheight}{21cm}

\title{{\bf Zadanie nr 4 - Prosty Algorytm Generyczny}\linebreak
Inteligentna analiza danych}
\author{Robert Radczyc, 203976 \and Dawid Michałowski, 203942}
\date{21.06.2017}

\begin{document}
\clearpage\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage
\setcounter{page}{1}
\section{Cel zadania}

Celem zadania byla zaimplementacja prostego algorytmu genetycznego sukajacego miejsca x0 na przedziale [0.5, 2.5] bedacego miejscem maksymalizacji funkcji na tym przedziale. Badana jest następujaca funkcja f(x)= ((e^2)*sin(10 \pi x)+1/x



\section{Wstęp teoretyczny}

Bedziemy uzywac nastepujacych pojec: 
\\-populacja: zbiór wszystkich elementów 
\\-chromosom: element populacji


\smallskip\smallskip\smallskip\smallskip\smallskip
Funkcja którą badamy "rzutowana" jest na wartosci binarne przedstawione w chromosomach, z tych wartosci pózniej mozna wyliczyc wartosc naszej funkcji. Do wyszukiwania najwiekszej wartosci zostala zastosowana metoda ruletki. Polega ona na przypisaniu do kazdego chromosomu wartosci dopasowania(liczby z przedzialu [0,1]) wyliczanej w zaleznosci od wartosci jaką reprezentuje dany chromosom. Nastepnie losowana jest liczba z tego przedzialu, a chromosom, o wartosci dopasowania wiekszej, ale najblizszej wylosowanej zostaje wybrany jako przedstawiciel danej populacji. Nastepnie losowo wybierana jest metoda adaptacji tego chromowosmu do nowej populacji. Zaimplementowaliśmy krzyzowanie, mutacje oraz reprodukcje. Po wybraniu nowej populacji tej samej wielkosci co oryginalna powracamy do poczatku algorytmu, tak dlugo aż nie zostanie spelniony warunek stop.
\\Wiemy równiez ze funkcja ta osiaga swoje maksimum na tym przedziale w punkcie x = 2.45056 i jest to wartosc 5.13884.

\section{Eksperymenty i wyniki}

Dodatkowe wlasnoci programu: 
\\-ilosc chromosomów zależna jest od dokladnosci wprowadzonej do zmiennej precyzja; 
\\-prawdopodobienstwo wystapienia danej operacji genetycznej na wybranym osobniku jest ustawiona "na sztywno" ale wystarczy zmienic zmienne krzyzowaniePrawd oraz mutacjaPrawd; 
\\-jako warunek stopu ustawiona jest maksymalna ilosc generacji w zmiennej maxGen;


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PODROZDZIAŁ PT. EKSPERYMENT NR 1 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Eksperyment nr 1}

\subsection{Założenia}

Zakladana dokladnosc wyniku: 0,1 
\\Maksymalna liczba generacji: 10


\subsubsection{Rezultat}

Generacja #1: Srednia: 0,4 Najlepsza: 2,3 
\\Generacja #2: Srednia: -0,8 Najlepsza: 4,3 
\\Generacja #3: Srednia: 1,4 Najlepsza: 3,6 
\\Generacja #4: Srednia: -1,6 Najlepsza: 3,6 
\\Generacja #5: Srednia: 1,2 Najlepsza: 3,6 
\\Generacja #6: Srednia: 2,9 Najlepsza: 3,9 
\\Generacja #7: Srednia: 1,2 Najlepsza: 3,6 
\\Generacja #8: Srednia: -1,8 Najlepsza: -0,4 
\\Generacja #9: Srednia: 3,7 Najlepsza: 3,9 
\\Generacja #10: Srednia: 1,3 Najlepsza: 2,3
	
	\subsubsection{Wnioski}
Widac że znalezione wartości nie są zbyt bliskie prawdziwej wartości maksymalnej funkcji na badanym przedziale. Najelpszy wynik został znaleziony w drugiej generacji, warto jednak zauważyć  że jest to wynik który mocno zawyża średnią, która jest mniejsza od 0. 
\\Oznacza to, że w tej generacji większość osobników osiągała wartości poniżej 0 i speniały kryterium dopasowania w niskim stopniu.




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PODROZDZIAŁ PT. EKSPERYMENT NR 2 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\subsection{Eksperyment nr 2}

\subsection{Założenia}
Zakładana dokładność wyniku: 0,1 
\\Maksymalna liczba generacji: 20

\subsubsection{Rezultat}

Generacja #1: Srednia: 0,7 Najlepsza: 4,3 
\\Generacja #2: Srednia: 0,5 Najlepsza: 2,3 
\\Generacja #3: Srednia: 1,6 Najlepsza: 2,8 
\\Generacja #4: Srednia: 2,1 Najlepsza: 4,3 
\\Generacja #5: Srednia: -0,4 Najlepsza: 2,3 
\\Generacja #6: Srednia: -1,8 Najlepsza: -1,8 
\\Generacja #7: Srednia: 0,6 Najlepsza: 1,7 
\\Generacja #8: Srednia: 3,2 Najlepsza: 3,2 
\\Generacja #9: Srednia: 1,7 Najlepsza: 1,7 
\\Generacja #10: Srednia: 1,7 Najlepsza: 1,7 
\\Generacja #11: Srednia: 1,7 Najlepsza: 1,7 
\\Generacja #12: Srednia: 1,7 Najlepsza: 1,7 
\\Generacja #13: Srednia: 1,7 Najlepsza: 1,7 
\\Generacja #14: Srednia: 3,6 Najlepsza: 3,6 
\\Generacja #15: Srednia: -1,9 Najlepsza: -1,9 
\\Generacja #16: Srednia: -1,4 Najlepsza: -1,4 
\\Generacja #17: Srednia: 2,2 Najlepsza: 2,2 
\\Generacja #18: Srednia: 2,2 Najlepsza: 2,2 
\\Generacja #19: Srednia: -1,5 Najlepsza: -1,5 
\\Generacja #20: Srednia: -1,5 Najlepsza: -1,5
\subsubsection{Wnioski}
Dwukrotnie wieksza ilosc generacji pokazuje losowosc tej metody przy nie wielkiej ilości chromosomów.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PODROZDZIAŁ PT. EKSPERYMENT NR 3 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\subsection{Eksperyment nr 3}

\subsection{Założenia}
Zakładana dokładność wyniku: 0,001 
\\Maksymalna liczba generacji: 10

\subsubsection{Rezultat}

Generacja #1: Srednia: 0,991 Najlepsza: 5,138 
\\Generacja #2: Srednia: 1,055 Najlepsza: 5,138 
\\Generacja #3: Srednia: 0,783 Najlepsza: 5,096 
\\Generacja #4: Srednia: 0,828 Najlepsza: 5,042 
\\Generacja #5: Srednia: 0,993 Najlepsza: 5,113 
\\Generacja #6: Srednia: 1,182 Najlepsza: 5,124 
\\Generacja #7: Srednia: 1,487 Najlepsza: 5,11 
\\Generacja #8: Srednia: 1,105 Najlepsza: 5,042 
\\Generacja #9: Srednia: 0,577 Najlepsza: 5,069 
\\Generacja #10: Srednia: 1,045 Najlepsza: 5,074

\subsubsection{Wnioski}
Tu możemy zauważyć pewną stabilność w wynikach w porównaniu do pierwszego eksperymentu. Jest to spowodowane faktem zwiększenia dokładności więc również zwiększenia ilości chromosomów, co zwiększa szansę ze wystąpi chromosom którego poszukujemy. Tu wartość najbliższa szukanej wystąpiła już w generacji pierwszej


\section{Wnioski}

Porównując kolejne generacja w każdym z eksperymentów widać losowość metody ruletki. średnie wartości funkcji dla danych populacji zmieniaja sie nieprzewidywalnie, i niemonotonicznie. Nie można stwierdzić czy zwiększając ilość generacji dostaniemy wreszcie dokładny wynik. Jedynym czynnikiem jaki wpływa znacząco na dokładność wyniku jest ilość chromosomów, która jeżli dostatecznie duża daje, daje nam wystraczająco wielką szanse na to że w populacji znajdzie się chromosom którego wartość będzie tą poszukiwaną. Niestety zwiększanie populacji sprawia że algorytm działa bardzo powoli z racji tego, że potrzebne jest częste przeszukiwanie i losowanie populacji za jednym czy też dwoma chromosomami



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BIBLIOGRAFIA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BIBLIOGRAFIA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand\refname{Bibliografia}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliografia_wzor}
[1] Instrukcja do zadania z platformy WIKAMP
\end{document}
